冇人提？李克強：政府過緊日子 確保減稅降費到位

2019-05-25 20:20

24日，中共中央政治局常委、國務院總理李克強在山東濟南主持召開部分地方減稅降費工作座談會。李克強表示，要確保更大規模減稅降費落實到位，各級政府要過緊日子。
李克強說，今年我國面臨複雜嚴峻形勢，雖然一季度經濟開局良好，但平穩運行態勢還不穩固，外部不確定因素和挑戰增多，要把自己的事辦好，為實現比較充分的就業、經濟平穩健康發展奠定穩固基礎。

李克強說，確保更大規模減稅降費落實到位，關係經濟社會大局：一要算好當前賬和長遠賬，減稅降費會減少眼前財政收入，但會增強企業發展信心和動力，帶動擴大就業，促進經濟持續增長和稅源擴大。二要算好中央賬和地方賬，為減稅降費，中央財政做了充分準備，可以平衡全國收支。各地要深挖潛力，通過盤活存量資金資源做大可用財力「蛋糕」，支持減稅降費。各級政府要過緊日子，保障好「保工資、保運轉、保基本民生」等支出，不該支出的錢一分也不能花，把省下的錢用於重點建設和民生改善。

（央視新聞）

Source 港共01

政府過緊日子 支持企業研發

時間：2019-05-26 03:03:14

【大公報訊】據新華社報道：5月24日，中共中央政治局常委、國務院總理李克強在山東濟南主持召開部分地方減稅降費工作座談會，部署進一步落實好減稅降費各項政策。
座談會上，山東省委書記劉家義、省長龔正和河北省長許勤、江蘇省長吳政隆、福建省長唐登傑、河南省長陳潤兒、貴州省長諶貽琴發了言。大家反映，減稅降費力度大、惠及面廣，明顯減輕了市場主體負擔。
李克強說，今年以來，我國經濟發展面臨的形勢複雜嚴峻，雖然一季度開局良好，但經濟平穩運行態勢還不穩固。他指出，億萬市場主體是穩就業的「頂樑柱」、是增長的「發動機」，確保更大規模減稅降費落實到位、激發市場主體活力，關係經濟社會大局。必須強調，各級政府過緊日子決不能說說而已，要在行政開支上打好「鐵算盤」、當好「鐵公雞」，不該支出的錢一分也不能花，把節省下的資金用於支持重點建設和民生改善。
李克強說，中國經濟韌性很強，宏觀調控仍有政策工具運用空間。當前要把已明確的更大規模減稅降費政策實施好，下一步對製造業增值稅留抵退稅還要放寬條件、優化流程，並研究完善對企業研發創新的支持政策等。

五毛》三毛
過緊日子

胡說八道，中國人大把草食，前景一片光明

其實講左好多次, 唔係呢兩日講, 不過香港傳媒少報之嘛

是撚但啦 日日出埋的廢文 浪費網絡資源

睇錯 陳克勤

仲諗住幾時開始
連立法會議員都用匪語

中共邊個都搞得，就係唔應該搞黨員。依加cut咗佢地水路，係咪想政變？